% arara: xelatex
% arara: xelatex
% arara: xelatex


% options:
% thesis=B bachelor's thesis
% thesis=M master's thesis
% czech thesis in Czech language
% english thesis in English language
% hidelinks remove colour boxes around hyperlinks

\documentclass[thesis=M,czech]{FITthesis}[2019/12/23]

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc} % LaTeX source encoded as UTF-8
% \usepackage[latin2]{inputenc} % LaTeX source encoded as ISO-8859-2
% \usepackage[cp1250]{inputenc} % LaTeX source encoded as Windows-1250

% \usepackage{subfig} %subfigures
% \usepackage{amsmath} %advanced maths
% \usepackage{amssymb} %additional math symbols

\usepackage{dirtree} %directory tree visualisation

% % list of acronyms
% \usepackage[acronym,nonumberlist,toc,numberedsection=autolabel]{glossaries}
% \iflanguage{czech}{\renewcommand*{\acronymname}{Seznam pou{\v z}it{\' y}ch zkratek}}{}

\usepackage[automake,abbreviations,symbols,style=index,nonumberlist]{glossaries-extra}
\usepackage{listings}

\usepackage{enumitem}
\setlist{nolistsep}

% Paragraphs
\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{1em}

\hypersetup{hidelinks}

% Codes

\usepackage{listings}

\renewcommand{\lstlistingname}{Zdrojový kód}

%\usepackage[most]{tcolorbox}
%\definecolor{boxcol}{rgb}{0.95, 0.95, 0.95}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{pdfpages}

%\usepackage{sourcesanspro}
\usepackage{textcomp}
%\usepackage{roboto}

\definecolor{Black}{rgb}{0,0,0}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,.6,0}
\definecolor{dkblue}{rgb}{0,0,.6}
\definecolor{dkyellow}{cmyk}{0,0,.8,.3}

\definecolor{codeorange}{rgb}{0.78,.46,0.19}
\definecolor{codeyellow}{rgb}{0.92,.71,0.4}
\definecolor{codewhite}{rgb}{0.59,.635,0.69}
\definecolor{codedark}{rgb}{0.141,.141,0.141}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.31,.26,0.34}
\definecolor{codegreen}{rgb}{0.385,.59,0.33}
\definecolor{darkgrey}{rgb}{0.3,0.3,0.3}

\newtoggle{InString}{}% Keep track of if we are within a string
\togglefalse{InString}% Assume not initally in string

\newcommand*{\ColorIfNotInString}[1]{\iftoggle{InString}{#1}{\color{BurntOrange}#1}}%
\newcommand*{\CColorIfNotInString}[1]{\iftoggle{InString}{#1}{\color{Gray}#1}}%
\newcommand*{\ProcessQuote}[1]{#1\iftoggle{InString}{\global\togglefalse{InString}}{\global\toggletrue{InString}}}%

\lstdefinelanguage{javascript}
{
}

\newcommand{\lstjs}{
\lstset{
	backgroundcolor=\color{white},
  	language        = javascript,
	breaklines	  = true,
  	postbreak		  = \mbox{\textcolor{Black}{$\hookrightarrow$}\space},
  	basicstyle      = \small\color{Black},
  	keywordstyle    = \color{WildStrawberry},
  	stringstyle     = \color{NavyBlue},
  	identifierstyle = \color{Black},
  	columns=fullflexible,
  	aboveskip=10pt,
  	numberblanklines=false,
  	numbers=left,
    stepnumber=1,
  	commentstyle    = \color{OliveGreen},
  	morekeywords    = {let,this,class,self,return,const,async,private,constructor,export,throw,new,public,%
undefined,false,any,switch,case,Promise,boolean,Object,extends,readonly,Date,await,for}
  	emph            =[1]{author,posts,findOneById,findAll,getValue,ensureValues},
  	emphstyle       =[1]\color{Dandelion},
  	emph            =[2]{let,this,self,class,number,string,const,return,async,private,constructor,export,throw,new,public,switch,%
case,Promise,boolean,Object,extends,readonly,Date,await,for},
  	emphstyle       =[2]\color{WildStrawberry},
  	emph            =[3]{true,false,any,undefined,void},
  	emphstyle       =[3]\color{NavyBlue},
  	emph            =[4]{@Resolver,@Query,@ResolveField,@Parent,@Args,@Injectable,@Field,@IsNotEmpty,@Cron,@GqlAccount,@Mutation,@InputType},
  	emphstyle       =[4]\color{NavyBlue},
  	tabsize = 4,
  	upquote=true,
  	escapeinside=||,
  	literate=%
    {"}{{{\ProcessQuote{\textquotedbl}}}}1% Disable coloring within double quotes
    {'}{{{\ProcessQuote{\textquotesingle}}}}1% Disable coloring within single quote    
    {author(}{{{\color{OliveGreen}author\color{Black}(}}}1%
    {posts(}{{{\color{OliveGreen}posts\color{Black}(}}}1%
    {.find}{{{.\color{OliveGreen}find}}}1%
    {.findOneById}{{{.\color{OliveGreen}findOneById}}}1%
    {.findAll}{{{.\color{OliveGreen}findAll}}}1%
    {supports(}{{{\color{OliveGreen}supports\color{Black}(}}}1%
    {voteOnAttribute(}{{{\color{OliveGreen}voteOnAttribute\color{Black}(}}}1%
    {removeGuardian(}{{{\color{OliveGreen}removeGuardian\color{Black}(}}}1%
    {acceptGuardian(}{{{\color{OliveGreen}acceptGuardian\color{Black}(}}}1%
    {isGranted(}{{{\color{OliveGreen}isGranted\color{Black}(}}}1%
    {register(}{{{\color{OliveGreen}register\color{Black}(}}}1%
    {values(}{{{\color{OliveGreen}values\color{Black}(}}}1%
    {includes(}{{{\color{OliveGreen}includes\color{Black}(}}}1%
    {createCheckins(}{{{\color{OliveGreen}createCheckins\color{Black}(}}}1%
    {createCheckin(}{{{\color{OliveGreen}createCheckin\color{Black}(}}}1%
    {.getValue}{{{.\color{OliveGreen}getValue}}}1%
    {getValue(}{{{\color{OliveGreen}getValue\color{Black}(}}}1%
    {getS3(}{{{\color{OliveGreen}getS3\color{Black}(}}}1%
    {.ensureValues}{{{.\color{OliveGreen}ensureValues}}}1,
    morestring=[b]",
    morestring=[d]'
}
}

\lstdefinelanguage{swift}
{
}

\newcommand{\lstswift}{
\lstset{
	backgroundcolor=\color{white},
  	language        = swift,
	breaklines	  = true,
  	postbreak		  = \mbox{\textcolor{Black}{$\hookrightarrow$}\space},
  	basicstyle      = \small\color{Black},
  	keywordstyle    = \color{WildStrawberry},
  	stringstyle     = \color{NavyBlue},
  	identifierstyle = \color{Black},
  	columns=fullflexible,
  	aboveskip=10pt,
  	numberblanklines=false,
  	numbers=left,
    stepnumber=1,
  	commentstyle    = \color{OliveGreen},
  	morekeywords    = {var,let,some,self,return,case,switch,private,func,if,struct,final,class,protocol,in,default,for,continue,else,guard,break}
  	emph            =[1]{php},
  	emphstyle       =[1]\color{Black},
  	emph            =[2]{var,let,some,self,return,case,switch,private,func,if,struct,final,class,protocol,in,default,for,continue,else,guard,break},
  	emphstyle       =[2]\color{WildStrawberry},
  	emph            =[3]{true,nil,false},
  	emphstyle       =[3]\color{NavyBlue},
  	emph            =[4]{@State,@GestureState,@StateObject,@Published},
  	emphstyle       =[4]\color{NavyBlue},
  	tabsize = 4,
  	upquote=true,
  	escapeinside=||,
  	literate=%
    {"}{{{\ProcessQuote{\textquotedbl}}}}1% Disable coloring within double quotes
    {'}{{{\ProcessQuote{\textquotesingle}}}}1% Disable coloring within single quote
    {completerDidUpdateResults(}{{{\color{OliveGreen}completerDidUpdateResults\color{Black}(}}}1%
    {append(}{{{\color{OliveGreen}append\color{Black}(}}}1%
    {updating(}{{{\color{OliveGreen}updating\color{Black}(}}}1%
    {onDrop(}{{{\color{OliveGreen}onDrop\color{Black}(}}}1%
    {init(}{{{\color{OliveGreen}init\color{Black}(}}}1%
    {loadObject(}{{{\color{OliveGreen}loadObject\color{Black}(}}}1%
    {withAnimation}{{{\color{OliveGreen}withAnimation}}}1%
    {.onDrag}{{{.\color{OliveGreen}onDrag}}}1%
    {.filter}{{{.\color{OliveGreen}filter}}}1%
    {.forEach}{{{.\color{OliveGreen}forEach}}}1%
    {sequenced(}{{{\color{OliveGreen}sequenced\color{Black}(}}}1,
    morestring=[b]",
    morestring=[d]'
}
}

% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% EDIT THIS
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 

\department{Katedra webové a softwarové inženýrství, zaměření Webové inženýrství}
\title{iOS aplikace bezpečného cestování}
\authorGN{Matyáš} %author's given name/names
\authorFN{Procházka} %author's surname
\author{Matyáš Procházka} %author's name without academic degrees
\authorWithDegrees{Bc. Matyáš Procházka} %author's name with academic degrees
\supervisor{Ing. Jiří Hunka}
\acknowledgements{Rád bych poděkoval Ing. Jiřímu Hunkovi za vedení mé diplomové práce, za jeho ochotu a vstřícnost. Své rodině, především mamce, za to, že vždy stála při mně a podporovala mě. Své slečně za krásné momenty, jež jsem při psaní tolik potřeboval. A finálně všem kamarádům, bez kterých by to studium nebylo tak zábavné.}
\abstractEN{This diploma thesis covers the development of a mobile application for safe travel. Even today, there are still many risky situations taking place and many people do not feel safe when travelling away from home. This thesis focuses on the analysis, design and subsequent implementation of an application for iOS. Three main functionalities were implemented – SOS button, checkin request and trip sharing. The application was then subjected to user testing, based on which modifications to existing functions and an outline of a future development plan were proposed.}
\abstractCS{Tato diplomová práce se zabývá vývojem mobilní aplikace pro bezpečné cestování. I v dnešní době stále dochází k mnoha rizikovým situacím a velká část lidí se necítí bezpečně při pohybu mimo domov. Práce se zaměřuje na analýzu, návrh a následnou realizaci aplikace pro iOS. Implemetovány byly tři hlavní funkcionality – SOS tlačítko, žádost o checkin a sdílení cesty. Aplikace poté byla podrobena uživatelskému testování, na jehož základě byly navrženy úpravy stávajících funkcionalit a nástin plánu budoucího vývoje.}
\placeForDeclarationOfAuthenticity{Praha}
\keywordsCS{mobilní aplikace, analýza, návrh, implementace, uživatelské testování, iOS}
\keywordsEN{mobile app, analysis, design, implementation, user testing, iOS}
\declarationOfAuthenticityOption{1} %select as appropriate, according to the desired license (integer 1-6)
% \website{http://site.example/thesis} %optional thesis URL
\makeglossaries

\newacronym{FURPS}{FURPS}{Functionality, Usability, Reliability, Performance, Supportability}
\newacronym{iOS}{iOS}{iPhone Operating System}
\newacronym{RAD}{RAD}{Rapid Application Development}
\newacronym{PYPL}{PYPL}{PopularitY of Programming Language Index}
\newacronym{npm}{npm}{Node Package Manager}
\newacronym{ORM}{ORM}{Object–relational Mapping}
\newacronym{API}{API}{Application Programming Interface}
\newacronym{REST}{REST}{Representational State Transfer}
\newacronym{Lo-Fi}{Lo-Fi}{Low Fidelity}
\newacronym{Hi-Fi}{Hi-Fi}{High Fidelity}
\newacronym{SDK}{SDK}{Software Development Kit}
\newacronym{MVVM}{MVVM}{Model-View-ViewModel}
\newacronym{APN}{APN}{Apple Push Notification}

\glsaddall

\begin{document}

% \newacronym{FIT}{FIT}{Fakulta informa{\v c}n{\' i}ch technologi{\' i}}

\setsecnumdepth{part}

\begin{introduction}
	\input{chapters/introduction}
\end{introduction}

\setsecnumdepth{all}

%\input{chapters/aim_of_work}

%\input{chapters/analysis}

\chapter{Analýza}

V první kapitole této diplomové práce se zaměřím na analytickou část. Nejdříve se budu zabývat chováním a potřebami cílové skupiny. Dalším krokem bude seznámení se s existujícími řešeními a prozkoumání jejich silných a slabých stránek. Poté definuji funkční a nefunkční požadavky a finálně popíši hlavní případy užití.

\input{chapters/target_group}
\input{chapters/persons}
\input{chapters/existing_solutions}

\input{chapters/requirements}

\input{chapters/methodology}

\input{chapters/server}
\input{chapters/app}
\input{chapters/testing}
%\input{chapters/future}

\begin{conclusion}
	\input{chapters/conclusion}
\end{conclusion}

\setsecnumdepth{part}

\bibliographystyle{other/csn690}
\bibliography{other/bibliography}

%\printglossaries

\printglossary[type=\acronymtype,title=Seznam použitých zkratek,nonumberlist]

\setsecnumdepth{all}
\appendix

\input{appendix/cd}

\end{document}
